%@metapost:304dm04.mp
\par\compo{1}{304dm04}{1}{
\begin{myenumerate}
\item Précise, dans la liste ci-dessous, l'expression qui correspond à
  l'aire du rectangle $AMNP$.
\begin{enumerate}
\begin{multicols}{2}
\item $4\times(x-6)$ ;
\item $4\times6-x$ ;
\item $4\times(6-x)$ ;
\item $4x-6$.
\end{multicols}
\end{enumerate}
\item Trouve $x$ pour que l'aire de $AMNP$ soit égale au tiers de
  l'aire du carré $ABCD$.
\end{myenumerate}
}